Прямоугольная бесконечная сетка составлена из резисторов сопротивлением $r$.
\begin{enumtask}
    \item Пусть к точке $A$ подведен ток $I$ (по дополнительному проводу). Какой ток течет по ребру $AB$?
    \item Пусть из точки $B$ утекает ток $I$ (по дополнительному проводу). Какой ток течет по ребру $AB$?
    \item Найдите сопротивление между точками $A$ и $B$.
\end{enumtask}
\answer{1) $\frac{I}{4}$ 2) $\frac{I}{2}$ 3) $R = \frac{r}{2}$}
\tags{бесконечная схема}